<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title><![CDATA[Untitled RSS Feed]]></title><description><![CDATA[Untitled RSS Feed]]></description><link>https://jakasantana.github.io</link><generator>RSS for Node</generator><lastBuildDate>Wed, 01 Feb 2017 11:37:46 GMT</lastBuildDate><atom:link href="https://jakasantana.github.io/rss/" rel="self" type="application/rss+xml"/><ttl>60</ttl><item><title><![CDATA[Memotret Street Photography untuk Pekerja Kantoran]]></title><description><![CDATA[<div id="preamble">
<div class="sectionbody">
<div class="paragraph">
<p>Namanya saja street photography, tentunya proses memotret pun terjadi di jalan, atau di luar. Dengan adanya pemikiran pada konsep seperti ini maka timbul pertanyaan, apakah seorang karyawan atau pekerja kantoran — yang punya waktu kerja tetap, bisa memotret street photography?</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Pertanyaan lainpun akan timbul, apakah bisa seorang yang kerja full time bahkan Weekend-pun dipakai kerja, bisa memotret street photography?</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Tentu saja bisa, karena saya sendiri adalah seorang pekerja kantoran yang punya waktu masuk dan pulang yang tetap. Walaupun saya bisa memakai waktu weekend untuk memotret street photography, tapi saya juga berpendapat, orang yang waktu weekend-nya dipakai kerjapun tetap bisa memotret street photography.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Sebenarnya, untuk menjawab pertanyaan di atas itu, kalian yang mau tau cara memotret street photography tapi punya kerjaan tetap dan kekurangan waktu memotret, perlu menjawab pertanyaan ini: Kenapa kalian harus memotret street photography?</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Saya sangat menggemari fotografi, terutama pada pendekatan street photography dalam memotret. Kegemaran saya ini akan menjadi masalah apabila sehari saja saya tidak memotret, atau misalnya saja sebulan saya tidak mengerjakan proyek fotografi, itu akan membuat perasaan yang kurang enak pada diri saya.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Jawaban bagi saya pada pertanyaan di atas adalah: saya perlu memotret street photography karena itulah makanan untuk passion saya. Soal butuh pengakuan sosial, itu urusan yang berbeda, walau jujur saja di antara kita (bahkan saya juga) melakukan sesuatu hal karena butuh pengakuan sosial.</p>
</div>
</div>
</div>
<div class="sect1">
<h2 id="_tips_yang_berguna">Tips yang Berguna</h2>
<div class="sectionbody">
<div class="paragraph">
<p>Saya akan menjelaskan beberapa tips supaya bisa memotret street photography walaupun waktu yang kamu miliki itu terbatas.</p>
</div>
<div class="sect2">
<h3 id="_1_gunakan_kendaraan_umum">1. Gunakan kendaraan umum</h3>
<div class="paragraph">
<p>Karena dengan menggunakan kendaraan umum, lebih mudah bertemu orang-orang sebagai subyek fotografi kita. Walaupun seburuk apapun kendaraan umum di tempatmu, kamu akan selalu menemukan hal menarik yang bisa kamu jadikan subjek fotografi atau bahkan proyek fotografi.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Saya menggunakan KRL sebagai transportasi antara rumah dan kantor, dari seringnya penggunaan KRL ini sehingga muncul proyek fotografi mengenai pengguna KRL yang saya buat yaitu ‘Commuters Project’, yang bisa dilihat di halaman portofolio saya. Bahkan selain proyek foto yang itu, saya bisa membuat proyek foto lainnya dari menggunakan kendaraan umum sebagai transportasi utama menuju tempat kerja.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Penggunaan transportasi umum juga membantu saya untuk fokus pada hal lainnya selain pada perjalanan saya itu sendiri, misalnya saja, semenjak menggunakan KRL, saya bisa menghabiskan banyak bacaan buku ketimbang menggunakan kendaraan sendiri.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Kekurangan dari menggunakan kendaraan umum mungkin bisa menyebabkan waktu perjalanan kamu semakin lama dan beresiko terlambat datang ke kantor, tapi saya bisa jamin, kamu tidak akan menyesal dengan menggunakan transportasi umum untuk berangkat antara rumah dan kantor. Seperti yang saya bilang sebelumnya, kamu akan menemukan banyak hal menarik yang bisa kamu jadikan subjek fotografi pada saat di jalan menuju ke kantor atau rumah dengan transportasi umum.</p>
</div>
</div>
<div class="sect2">
<h3 id="_2_buat_sebuah_photo_project">2. Buat sebuah photo project</h3>
<div class="paragraph">
<p>Supaya memudahkan untuk fokus, saya membuat sebuah photo project supaya hasil foto saya tetap fokus pada tema atau project yang sudah kita tentukan. Fokus pada project memudahkan saya untuk melihat potensi-potensi sebuah momen untuk saya ambil jepret dan saya masukkan ke dalam salah satu photo project saya.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Photo project bisa lebih dari satu, asal kita tetap fokus mengerjakan project tersebut, saya rasa punya banyak photo project tidak jadi masalah. Saya sendiri saat ini sedang fokus pada 3 project, ketiganya juga tidak berada dalam satu tempat, maksudnya, subyek foto dari 3 project saya tidak akan bisa saya foto dalam satu tempat.</p>
</div>
</div>
<div class="sect2">
<h3 id="_3_1_kamera_1_lensa_selama_1_tahun">3. 1 kamera 1 lensa selama 1 tahun</h3>
<div class="paragraph">
<p>Gunakanlah 1 kamera dan 1 lensa selama satu tahun atau selama pengerjaan project, supaya tidak terjadi inkonsistensi pada hasil foto pada photo project-mu, juga supaya lebih fokus pada kegiatan memotret, sehingga kita tidak lagi meraba-raba fitur kamera baru.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Pada tahun 2016, saya fokus untuk memotret street photography menggunakan kamera iPhone 5. Apapun godaannya saya tetap menggunakan kamera ini untuk memotret project yang saat itu saya kerjakan, yaitu commuters project. Kemudian untuk tahun 2017 nanti saya akan menggunakan kamera Canon S95.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Ada beberapa tips lainnya untuk tetap fokus pada proses memotret photo project. Beberapa di antaranya adalah memotret menggunakan 1 jenis film selama beberapa bulan atau tahun, atau untuk penggunaan kamera digital, kamu bisa hanya memotret warna saja atau monochrome saja, selama beberapa bulan/tahun . Ini dapat membantu fokus pada proses pengerjaan proyek fotografi.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Saya menyarankan penggunaan gear yang konsisten ini dengan tujuan supaya saya atau anda lebih fokus untuk memotret, daripada menghabiskan waktu mencari gear yang anda pikir akan membantu meningkatkan kualitas foto. Karena lebih baik mendapatkan foto yang bagus dari gear yang minim, dibandingkan mendapatkan foto yang jelek dari gear yang bagus.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Semoga tulisan ini bermanfaat.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Selamat memotret street photography!</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Originally Posted on [an example](<a href="http://example.com/" class="bare">http://example.com/</a> "Title")</p>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></description><link>https://jakasantana.github.io/2017/02/01/Memotret-Street-Photography-untuk-Pekerja-Kantoran.html</link><guid isPermaLink="true">https://jakasantana.github.io/2017/02/01/Memotret-Street-Photography-untuk-Pekerja-Kantoran.html</guid><dc:creator><![CDATA[Jaka Santana]]></dc:creator><pubDate>Wed, 01 Feb 2017 00:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>